紅事撞白事———俾著係你地會點做？

你好朋友意外過身
你搵唔到理由唔去送佢最後一程
但係老母唔俾

事關11月我屋企有人嫁娶做喜事
話唔想紅白相沖

X 唔上得人地屋企
X 都唔好俾人地去我地屋企
X 唔封得帛金
X 唔出席得佢地喪禮

如果唔係我就會帶衰氣入屋企
以後有咩冬瓜豆腐都入我數

我好掙扎
想偷偷地去

大家會唔會覺得我好唔顧屋企人感受
好自私？

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

去啦屌
如果屋企人係咁唔講道理
更加唔使理佢
成日用呢啲傳統綁架人

2019年啦 唔好再咁迷信

唔去11月我屋企有人嫁娶做喜事

屌你 百無禁忌識唔識

最撚憎人咁迷信

唔去屋企人喜事

去啦
咁大個人都唔識諗？

白事＞紅事

你話識有個師傅
去完白事之後佢同你做場法
可以洗淨返 之後可以去紅事
呢啲呃鳩人既野 都係鬥鳩嗡

紅事以後仲有機會，白事應該就冇

點都係揀好朋友喪禮 無咩需要諗

迂腐嘅中國人

去

推 呢個好，朋友白事點都應該去

MC：「歡迎各位今晚俾面光臨，明年再見」

屌咪撚咁迷信啦 一句講晒
如果因為咁既迷信而唔去好朋友喪禮 你會唔會後悔?

照去啦，最討厭迷信

關咩事，自己屋企有白事先唔去得人地婚禮
教你啦，去衣紙鋪買張叫百解既野，去完喪禮化左佢就得，詳情問下老闆點用啦

如果你因為咁而唔去，咁你地都唔係好好朋友姐

屌去左鬼知咩
你唔係咁撚迷信呀
咪賴屋企人 根本係你自己又迷信又驚

去啦 問黎做乜鳩

再唔係買定碌柚葉+水 返屋企門口淋落自己度

對準政權 遍地開花

緊係去啦，去送好朋友最後一程係道義，做正確嘅事點可能變成帶衰氣俾自己？根本講唔通

咁隔咁耐都算紅事撞白事?

然後就感冒傳染俾全家

係你朋友，就去啦，諗咁多做咩

自己唸下唔去會唔會後悔一世

真係慘
本來諗住80後90後接受咁多教育
迷信野應該過多代就冇左
點知依然存在

撞正同一日就話姐
咁都相沖既咪唔好去紅事囉

朋友過身唔去對得住自己咩

嗰個係你好朋友

如果信呢啲嘢
真係好朋友而唔去喪禮, 怨你三世你咪仲大鑊

同埋而家意外過身 到11月都過埋尾七啦下話 沖條毛

你屋企人結婚又唔係你結婚 而過身嗰個係你朋友
邊面親啲咪去邊面囉

利申：迷信撚
不過比著我都會去
屋企人仍然有機會用行動令佢地原諒你
不過你好朋友最後一件大事你都唔去既話
你仲有咩方法彌補？

東方禮教：人死為大，葬之以禮
聖經：往遭喪的家去，強如往宴樂的家去；因為死是眾人的結局，活人也必將這事放在心上。（傳7:2）
美國總統：婚禮祝福的人夠多了可以不到，葬禮雪中送碳的人卻很少

隔超過一個月仲叫撞？

你為朋友係岩
唔係迫你迷信先
但先問自己信唔信鬼神之論？

就我自己見解
我唔太信習俗，所以紅事儀式我唔太講究
因為紅事係對活人，有咩問題我係親眼睇到

但我對白事會抱有尊重同盡量跟儀式既習慣
因為依d野
就算你唔信有，但你肯定唔到嘛
而且你影響緊既都未必係你見到

就以上理由
紅白二事相沖
你硬要去既話

未必係你帶衰野返屋企
而係有可能你既紅事沖到你朋友呢

*我本身唔迷信
直至親身發生某d野令我深信係有另一世界
但題外話唔講

去左無人叫你大大聲周圍講

偷偷地去

迷信既人都係心理作用，你都唔想屋企人唔開心

朋友關咩事？
有親戚結婚前直屬親戚走左 照結
Ps. 男家初一十五一定拜神

結婚前二個月走左

多撚餘
你去左佢9知咩

阿爸以前講過呢個topic, 做咗一個比喻：
雪中送炭vs錦上添花

係人既會知點選擇

白事唔去以後都無得去，最後一面，你自己諗

咁都要問 我諗你哋都唔係好frd

其實去少次紅事好小事
但白事真係人生最後一程

正解

其實佢係我隔離鄰居
大過我40年嘅一個婆婆

我而家諗住擺封信去佢個信箱先
對方俾我去
我就偷偷去

紅事係我大哥娶新抱

竟然要考慮
咁其實都唔係好friend啫

唔好咁迷信 2019啦清

偷去就得

同一日？

好朋友都唔去 你仲好唔好意思叫人做朋友

去左唔好比屋企人知

理得佢，照去哂

人只會死一次
但婚可以結無限次
所以白事比紅事重要

依個其實源於你價值觀同老母唔同，長遠而言需要建立制度解決。解決到我地就有資格造民族，解決唔到就陷入瓦解。
建議你唔用傳統方法去悼念朋友，寫封信寄俾對方家人都得掛

唔好咁迷信

老母：你識條鐵 比人呃咗/洗腦啦傻仔

偷偷地去啦

紅事係生人 白事係死人
如果真係唔比共存
我會去鞠躬然後搵個地方住一個半個月

去白唔去紅

白事係見佢最後一面
紅事以後都仲有機會見
自己諗啦

咁大個人仲咁迷信
你唔去我驚你後悔一世

生命重要定人生重要？上嚟問已經對死者唔尊重，重要話好朋友，希望你反省吓

有d大肚婆都會去喪禮啦
去完喪禮拜下神囉

好朋友人生最後一程，如果係我，唔去真係過唔到自己果關

我個人覺得白>紅

點解要諗呀

唔去送好朋友一程會後悔一世
因為唔再有機會
迷信嘢，信則有不信則無。

好似係一個月內唔好撞啫
照去喇，唔好咁迷信

都不去

白事在身唔可以去人哋紅事啫，倒轉有咩關係？

你唔講無人知

之前我太婆過身
白事當日係我好友結婚
我去晒兩場
好友而家個仔肥肥白白，一家三口開開心心
都係睇你迷唔迷信
我個人會選擇去好朋友 (如果真係好朋友)
你大哥會明白的

即係既然佢係迷信既 你咪用返同樣角度同佢講
你去完攬過火盤先返入屋咪得？

真係好朋友就咪撚問啦

915民陣吹雞

好朋友就送佢最後一程啦 樓主

好朋友最後一程啵唔去成世後悔

想見個fd最後一面咪去見

你竟然會諗呢個問題
你地都唔係咁好朋友姐

迷信既野真係好煩

樓主諗清楚啦

大吉利是
如果幾年後
如果你大哥個仔離婚
你阿媽同你大哥真係會賴你當年去過白事影響到佢地
所以離婚
中國人迷信野真係黐線㗎

禁叫相沖? on99

白事一生人只有一次，紅事有機會多過一次

睇下你同個好朋友感情有幾好啦
我就覺得要去好朋友果邊

靜靜地去
唔好理佢

性交轉運

咁都要問...
好心你唔好稱佢做你ge「好朋友」啦

我覺得去朋友白事係表達最後嘅心意，做好事冇理由會有壞後果
最多去完你做啲去多人地方行個圈唔好即刻返屋企，纜火盆啊，碌柚葉嗰啲傳統野，等自己心好過啲

我覺得唔係好關事
唔去得人哋屋企呢啲應該只係你好朋友嘅家人先唔做得
你唔係事主家人應該係百無禁忌

今世有緣做到好朋友
送到佢最後一程都係一種圓滿

利申 我剪頭髮都會睇通勝擇日 比我我會照去
最憎入數行為
一家唔知一家事 兩個人感情有冇咩問題佢哋先知 以後發生啲咩關人鬼事

百無禁忌
無人叫你去完白事要周圍唱

好多野都係在心中

無謂為左唔係度既人，
令仲在生既人唔開心。

你好朋友會明白你，
有心就足夠。

第日燒多兩套 AV 俾佢補數啦

你信呢啲on9 野仲on9
人地鬼佬點解可以領先中國1000年以上 就係你呢啲迷信撚

去啦屌 傳統既野良好就值得傳承 呢啲咁橫蠻專制既就應該取消左佢 唔去一世唔安落呀

紅事錦上添花,多你一個唔多
白事雪中送炭,少你一個好少

你問下auntie將心比己易地而處

死者為大

紅事點計都大唔過白事
你問返佢係咪想以後有個怨魂跟住你同要結婚個個，因為佢搞到你送唔到你朋友一程

915民陣遊行 行動分析post
勇武入嚟屌柒我唔緊要 最緊要你哋有諗過！

求幫推上熱門 求多啲勇武睇到
-死線調整、目的
-不同情況的行動計劃

［915集思廣益］915民陣 應該和定勇？

915英領
[行動post] 915去完英領去民陣遊行！升級玩國際戰線！

痴線 老虎蟹都去啦 咁迷信

去白唔好去紅

有d野唔到你唔信

點解會問得出口

去啦屌你咩，你當你所謂既好朋友係咩？

屌

大個仔喇
你去左邊阿媽唔會知架

去左唔同屋企人講咪得

紅事人生唔止得一次，但白事係一生得一次亦都係每個人係人生最後嘅一件事。點都要去

開第個post 講？想聽

垃圾咁都要問

我有個朋友就係好似你呢個情況, 最後因家長太大壓力, 門都唔比佢出.
最後我個朋友好後悔當日點解無跟自已意願同良心衝出呢個門口.
之後患左仰屈, 過左1年後話佢朋友黎左搵佢, 問佢點解你無黎. 我地係最好朋友. 叫佢落去陪佢. 結果: ..........自.X 左........................

大家好多指責
其實開個post你地估我唔去咩
我純粹想聽多啲意見去應付老母咋

用提議代替指責啦
人非完人

你地都有內心掙扎嘅時候
有掙扎係顧曬咁多人感受嘅痛苦
從來都唔係為自己

人死為大，你覺得呢
btw 節哀

驚衰運帶返屋企咁搬出去一排得唔得

多謝大家嘅意見
我都有睇曬恕未能一一回覆

不過真心感謝
每位釋出同理心去幫我諗多啲嘅巴絲

我打算寫封信放信箱/ 門口
慰問一下佢屋企人
叫佢屋企人wtsapp聯絡

尊重對方意願
如果 佢地都想我去我就會出席

我唔想俾呢種枷鎖綁住令我無法送佢最後一程如果呢個真係一個詛咒我會將詛咒變成祝福

BTW 利申多次
我稱佢係朋友
實質佢係我隔離鄰居
一個年過70嘅婆婆嚟
佢成日煲涼茶整餃子我食
當我係佢粒孫咁錫

去
點會唔去

比封“利士”佢家人講明唔係帛金 係慰問
意頭既野求過安心jer
帛金=比死人
慰問金=比家屬
當然點叫個封“利士” 我都唔識講

白事就一世人一次
你今次唔去就無得再去

紅事呢

自己野仲要問阿媽，你又要自己講哂出黎

其實你想點，講野又九唔撚㭍搭八
入撚左中聯扮又點，俾位人入出解放軍答你五大訴求？？
諗下建設野啦屌你
九月今多國際戰線，仲岸鳩鳩叫人去衝鳩聯扮
要佔要衝都係政總特首辦，成立臨時政府
鳩聯扮垃圾機構唔值得出人頭衝囉
最後夢你老母，有證據就拿出來，鳩up唔洗本

如果真係最好朋友 點會叫佢自殺

講得好

真係有報應共產黨收左皮好耐
真係有神庇佑你發左達好耐...etc
唔去實後悔

去完行陣家先 跨火盤 柚葉沖涼

戇鳩大迷信

陪朋友行最後一程應撚份

你老母再嘈咪同佢講下年再飲多次囉

好朋友最後一程 諗唔到理由唔去
2020年都黎喇 唔好咁迷信得唔得？

如果你要去都問一問你朋友個邊先
如果佢介意都會有問題
到時真係有咩事兩邊又迷信兩邊都怪你就好煩
聽講以前係唔會去 因為大家會明 所以冇話咩
不過就會自己唔開心
依家依個年代就唔同人有唔同諗法

裙腳仔

兩邊都去

照去 偷偷哋 好朋友 送最後一程 我諗真係有在天之靈 都會開心 而你 唔係後悔

私底下碌出去靈堂，翻到屋企扮無去咪得囉。

樓豬潛水

咁都要問
睇黎你同個朋友friend極有限

推

鬼知咩。 咁我朋友有抑鬱症麻。 當年我係佢ＦＡＣＥＢＯＯＫ 睇到佢係咁講。。。。。。

婚可以再結
喪事剩係得一次

去哂

去咗唔同屋企人講咪得

同意

好朋友點都要去打聲招呼

敵人反對的你就要擁護,去

自己朋友都諗咁多 緊係照去

咪顛啦，以我所知既古老守則唔係咁喎

1, 唔去得人屋企，
2, 唔俾得人去你地屋企，
呢兩點一定係FOR 要戴孝既人，你朋友過身你要戴孝架咩？
所以第一點同你去出席係完全無關，唔駛理。
第二點，你好朋友走左，佢戴孝既家人會黎你地屋企做喜事架咩？
所以又係完全唔關事。

3,唔俾得帛金，
呢點係講緊要有喜在身，即係有BB、生日、結婚呢類既人
但依家唔係你個人做喜事，係你家人做喜事。
老實講，你屋企人做嫁娶，斷估唔係你父母再婚掛？
只要唔係你父母或你仔女，你就可以做帛金。
因為你兄弟娶人，就係自己成家，同你已經唔同家。
你姐妹嫁人係去人地家，更加唔關你事。

4,唔出席得佢地喪禮，
呢個如上同一道理，只要結婚既唔係你父母，唔係你仔女
根本冇影響。

結論，照去照俾帛金
老母真係極迷信既，叫佢整定個盤放門口，入面放張紙
你去完喪禮返黎，燒著張紙過火盤
咁做只係安佢地既心

最好去左都唔好俾老母知啦, 呃就呃一世
老人家係迷信d, 你就到既咪就下佢, 呃下佢囉
咪你老母有咩心理影響凝住凝住就唔好啦

同一日
伯娘出殯
堂哥擺酒

我選擇去白事
成個家族幾十人
最後只有我同大伯送佢
全撚部走曬去飲

自己諗下啦

祝福永遠唔遲
今次唔見 以後無機會

梗係照去啦，朋友喎!

到紅事嗰日扮病射波唔撚出現，就算結完第二日離婚都冇得瀨啦

*2

唔俾？
理你都戇鳩

白事係最後一面

大嗌一句光復香港 時代革命 老子什麼鬼也不怕
百無禁忌

好朋友點都要去

唔好去，你夾硬去，對你個位已經走咗嘅朋友都唔係一件好事

照去啦
但最好問下對家屋企人 因為人地可能都唔鍾意

邊一樣野你唔去既十年後會後悔

去啦

吓
癡線唔關傳唔傳純事
我唔迷信但都覺得唔應該去囉

偷偷地照去，最多之後唔心安理得既話就去拜下佛拜下菩薩求佢化解

我真係試過咁講，但老母會話唔得
最後我偷偷地照去

衰 D 講句，人都走左，你去唔去佢都唔知。當然你想表遠份心意既去亦係無可厚非。但記住你唔介意都好，叫你其他朋友問下走左個位朋友既屋企人介唔介意，對方都可能好迷信。
如果對方唔介意既咪照去囉，你明知屋企人咁迷信就要呃到盡，唔好過一排爆出來，唔係有咩事佢地都會懶你嫁！

唔去紅事
廢事有咩野，屋企人賴你

點都係去白啦

好朋友喎
唔去你後悔一世

2019 仲咁封建, 代你朋友過身好過啦

口講唔迷信又話唔應該去咁有咩原因因紅事唔去得白事先